---
date: 2009-01-27
title: Ilmus Okular 0.8
---
Okulari meeskond teatab uhkusega Okulari uue versiooni ilmumisest, mis lasti välja <a href="http://www.kde.org/announcements/4.2/">KDE 4.2</a> koosseisus. Mõned uued omadused ja parandused (suvalises järjekorras): <ul type="disc"> <li>Dokumentide arhiveerimise võimaluse lisamine</li> <li>Otsingu alustamine aktiivselt leheküljelt</li> <li>Esialgne videode toetus PDF-dokumentides</li> <li>Esitlusrežiimi parandused: ekraanisäästja keelamine, musta ekraani režiim</li> <li>Rohkem tempelannotatsioone</li> <li>Lilypondi "osuta-ja-klõpsa" linkide toetus</li> <li>Pöördotsingu redaktori seadistamine</li> <li>Eksport OpenDocument Text ja HTML vormingusse ODT, Fictionbooki ja EPubi taustaprogrammide puhul (nõuab Qt 4.5)</li> <li>Uus G3/G4 faksidokumentide taustaprogramm</li> <li>DjVu taustaprogramm: mäluhalduse parandamine</li> <li>OpenDocument Text taustaprogramm: mitmesugused parandused</li> <li>... muud väiksemad omadused ja parandused</li> </ul> Ja mõistagi väga paljude vigade parandamine.

